【彭博】以色列全國接種及研究顯示：輝瑞-BioNTech疫苗能夠阻止武肺病毒傳播

【彭博】-- 以色列的一項研究顯示，輝瑞-BioNTech的Covid-19疫苗似乎有效防止了絕大部分接種者被感染。該結果提供了第一個現實世界跡象，表明免疫接種將抑制冠狀病毒傳播。

以色列在12月20日啟動全國免疫計畫，為國民注射新冠疫苗。根據發布在推特上並得到知情人士證實的一份研究報告草案，輝瑞-BioNTech疫苗預防實驗室確診感染的有效率為89.4%。兩家公司和以色列衛生部共同開展了初步觀察分析，但報告尚未經過同行評審。

以色列的疫苗接種人口比例目前為全球最高，近半數人口已經接受至少一針注射，上述研究結果也是從以色列發出的一系列積極數據中的最新一個。《明鏡》也報導了這項結果。另外，以色列當局周六表示，輝瑞-BioNTech疫苗預防死亡的有效率為99%。

關於實驗室確診感染的早期結果很重要，因為它們表明該疫苗還可以防止無癥狀感染者傳染他人。在各國尋求解除人際接觸限制並重新開放經濟之際，以這種方式阻止病毒傳播是一個關鍵因素。

輝瑞和BioNTech表示，他們正在對來自以色列的數據進行現實世界的分析，完成後將立即共享。發言人拒絕對未發表的數據置評。

Four hing is better!

BNTX

中國疫苗 50%

疫苗預防死亡的有效率為99%

意思係乜
中左既話有1%死亡率
咁其實都係好高喎...

美國 95%
俄佬 90%
英國 75%
中國 50%（仲可能假數據）

Jews

即係打左既人 all cause morality 有reduction, 冇死到

講緊本身中咗嘅死亡率變成原來嘅1%

可能係打左疫苗後中左肺炎嘅人死亡率減99%嘅意思

點解以色列接種人口比例特別高,好似次次都係佢地出統計數字先

又係美國最勁
叫人點愛國呀
乜野都最垃圾

滅活疫苗係有效既，洗鳩買你科興咩
發達小小嘅國家自己都做到啦

kikes

之前睇過篇報導，話佢地用幾倍價錢訂左超多 biontech

另外佢地雖然都係行優先接種，但黃昏/夜晚某個時間後，為免 d 疫苗失效，就開始比所有人 walkin 打針，加速左個全民接種速度

人地數據好，都唔會急公佈，會整理好先，點同強國，口講話得就得。

人地一早買左

香港奶共專家憑感覺就得

50% 仲要報大數，打完第二針都係得 62%

完了
要每日返工塞車
出街比自由行迫

英國佬牛津真係 如果有得揀實打biontech 不過英國冇得揀

讀好d書plx🙏🏻

姐係100

科學研究點可能寫100

支那就會寫100

識打一定打科興啦
為國捐軀，係我光榮
死左屋企人有三百萬呀
可以上樓了